建制派力促電子投票 梁美芬要求票站加裝CCTV拍攝工作人員

建制派不忿在區議會選舉大敗，不斷借機向港府發難批評選舉不公，今日則在立法會提出口頭質詢，力促當局推行電子投票，經民聯梁美芬要求在票站加裝閉路電視，拍攝工作人員。政制及內地事務局局長聶德權則明言，推行電子投票須平衡效率、資訊安全、信任等問題，暫時當局只會在明年立法會選舉試行電子點票。

民建聯葛珮帆今天提出的口頭質詢，指選民「被投票」、排隊等候投票都有，並批評現時人手操作的程序容易被人弄虛作假，要求當局考慮在明年立法會選舉實行電子投票。

聶德權先指今次區選的選民和投票人數創新高，加上各區都有人選競爭激烈，故此是前所未有挑戰，然後強調區選最終在公開、透明、和平及有秩序下完成。

他指，當局若收到有關選舉的投訴會轉交執法機關跟進，至於提出選舉呈請的期限是明年1月29日，暫時已有1人提出選舉呈請，此外，當局至今收到16宗有關「被投票」的投訴，強調冒充他人投票，可被罰款50萬元及監禁7年。

葛珮帆不滿聶的答覆，狠批其回應令人失望和離譜，不滿選舉前已充滿暴力。葛的黨友鄭泳舜亦再幫拖要求當局推行電子投票，強調外國亦有使用電子投票或電子與紙本投票混合式。經民聯梁美芬也要求在票站加裝閉路電視，拍攝工作人員。

聶德權重申，電子投票涉及會否被駭客入侵、因故障受阻、成本高昂及風險管理等問題，由於意見紛紜而未能落實，強調須平衡效率、資訊安全、以至信任等問題，但當局會在明年立法會部份傳統功能組別試行電子點票。

賊喊捉賊

念力投票會唔會仲方便?

痴膠花
佢咁鍾意監察咪搵監票代理人落票站望囉
每個站派兩個

[求置頂][推行動] 19/12 社福界搞人權法請願遊行(下午) + 集會(晚上)

借位宣傳 聽日有行動
要推到熱門
要人啊

之前非民主派贏得多果陣又唔見你哋話要呢樣要果樣
輸打贏要嘅表表者

既然投票對班藍絲咁唔公平,
不如直接50歲以上投一票當3票, 40歲以下投2票先當1票算啦

都係果句, 輸打贏要, 如果今次係佢地大勝, 就會話:好撚公平

到時影撚到曬d掌心雷

晨早要啦，跟本凡公務員好人好姐怕咩閉路電視？錄埋音添呀。

你咁諗法完全痴撚線
你試下你老細喺你返工時你個位全程錄影錄音得唔得？
票站出入口可以裝
入面就唔應該裝
選民都未必想俾人影到佢投票

公務員呀

我覺得佢哋係想俾一啲新移民驚投票
因為之前區選
嗰啲同鄉會都有同啲新移民講話會影到佢哋投票
所以搞到佢哋唔敢投
如果真係裝左
怕好多人唔敢投

你忽略左公務員都係人
人即使工作期間都係會有私隱
同埋你錄影錄音個作用係咩？
點解錄哂啲出入口仲唔夠？

佢係真心膠 定假膠 裝完咪影到保皇黨 種票

我預計將會個個區都超過150% 投票率

影到咁又點？呢幾個月夠影到無數咁多黑警嘅衰嘢啦，你可以點？
電子投票方便到佢種票假票佢實推。

到時係電腦加個零，隨便改
所以先唔可以用電子投票

電子點票只會更加考起選民閱讀理解同執行能力，到時啲廢佬亂柒咁黎，印錯少少電腦都當廢票

佢哋好煩，成個怨婦咁

on9

直接俾個位你做啦好冇

以前贏開嗰陣唔見你嘈？

retweet國際文宣

全電子化好多廢老唔識投

（不過可能食緊蛇果陣時有人幫佢地投

岩喇 等佢地屌政府做野慢
搞電子點票有排啦 又要招標又要咁多關